# Цикл While

**Цикл** многократно выполняет набор инструкций , пока определенное условие не удовлетворяется. 
Оператор цикла **while** многократно выполняет целевое заявление, пока заданное условие остается **истинным** . 

**Синтаксис**

	while (условие) {  
		оператор (ы);  
	}

Если условие **истинно**, то происходит итерация цикла.

 > В точке, где условие становится **ложным**, выполнение программы смещается в строку, последующую за циклом.

**Тело** цикла - это блок операторов в фигурных скобках.  

**Например:**

	int num = 1;
	 while (num < 6) {
		 cout << "Number: " << num << endl;
		 num = num + 1;
	 }
	 
В приведенном выше примере объявляется переменная, равная 1 (int num = 1).  

Цикл **while** проверяет условие цикла (num < 6), и выполняет операторы в своем теле, которые увеличивают значение **num** на единицу при каждом запуске цикла.

После 5-й итерации **число** становится **равным** 6, условие оценивается как **ложное**, и цикл останавливается.

Инкрементирующее значение можно изменить. В случае изменения изменится и количество запусков цикла.

> Без оператора, который в конечном итоге оценивает условие цикла как **ложное**, цикл будет продолжаться бесконечно.

#Информатика #Программирование 